\defmathtask[task=25,variant=21,year=2016,]{oge}\renewcommand{\timestamp}{Mon, 02 Jan 2017}
\Large

Известно, что около четырехугольника \( ABCD \) можно описать окружность и что продолжения сторон \( AD \)
и \( BC \) пересекаются в точке \( K \). Докажите, что треугольники \( KAB \) и \( KCD \) подобны.

% task text
\begin{solution}

  Произведения секущих на их внешнюю часть равны. Запишем это утверждение для секущих
  \( KB \) и \( KA \).
%
  \vskip -\parskip\relax
  \vskip -0.6ex\relax
  \addpicture{r}{pictures/\thesource_0}{0.5}
%
  \begin{minipage}{.5\linewidth}
    \begin{align*}
      KC\cdot KB = KD\cdot KA\;\Rightarrow\; \frac{KC}{KA} = \frac{KD}{KB}
    \end{align*}
  \end{minipage}

  Таким образом, треугольники \( KCD \) и \( KAB \) подобны по общему углу \( K \) и
  пропорциональным смежным сторонам, что и требовалось доказать.

\end{solution}

% Local Variables:
% time-stamp-start: "\\timestamp}{"
% time-stamp-end: "}"
% time-stamp-format: "%3a, %02d %3b %:y"
% End:
